---
id: p00-02-zen-python
title: Zen do Python
sidebar_label: Zen do Python
slug: /projetos/ensino/linguagens/python/p00-02-zen-python
---

- [O Zen do Python](https://archive.is/wip/mkN75) é uma coleção de 19 princípios de software escritos em um poema que influencia o design da linguagem de programação Python. Foi publicado na lista de discussão do Python em junho de 1999 por Tim Peters

- Para visualizar o Zen do Python, digite em seu terminal `import this` ou acesse [Este exemplo](https://replit.com/@fparon/zenpython)

```py
Bonito é melhor que feio.
Explícito é melhor que implícito.
Simples é melhor que complexo.
Complexo é melhor que complicado.
Plano é melhor que aglomerado.
Esparso é melhor que denso.
Legibilidade faz diferença.
Casos especiais não são especiais o bastante para quebrar as regras.
Embora a praticidade vença a pureza.
Erros nunca devem passar silenciosamente.
A menos que sejam explicitamente silenciados.
Diante da ambigüidade, recuse a tentação de adivinhar.
Deve haver um -- e preferencialmente só um -- modo óbvio para fazer algo.
Embora esse modo possa não ser óbvio à primeira vista a menos que você seja holandês.
Agora é melhor que nunca.
Embora nunca freqüentemente seja melhor que *exatamente* agora.
Se a implementação é difícil de explicar, é uma má idéia.
Se a implementação é fácil de explicar, pode ser uma boa idéia.
Namespaces são uma grande idéia -- vamos fazer mais dessas!
``` 
